David Perry任黎智英等涉維園流水式集會案主控官 前英外相：他有權因良知而拒受聘

法庭早前批准律政司聘用英國御用大律師David Perry，在壹傳媒創辦人黎智英、民主黨創黨主席李柱銘等8人，被控組織和參與前年8月18日維園流水式集會，被控組織未經批准集結，以及明知而參與未經批准集結罪的案件中出任主控官。前英國外相聶偉敬（Malcolm Rifkind）日前在英國報章《The Telegraph》撰文批評David Perry的決定，認為他有權因良知而拒絕受聘。

聶偉敬在文中表示，本案顯然屬政治檢控，法律界遵循的「不得拒聘原則」亦不適用於海外案件。雖然他認為David Perry不欲在政治方面爭辯對錯（has no political axe to grind），但假如他基於自己曾在港出任主控官，便認為今次繼續受聘同樣合理，他便展露出高度的天真和不敏感（displaying a naivety and insensitivity of a high order）。

聶偉敬指出，英國經歷兩次世界大戰時，國民可因道德或宗教原因而拒絕參軍；既然國家正值危急關頭時，仍容許國民作有關決定，當一名大律師意識到自己可能被借用，為一宗虛有其表的審訊（show trial）作體面包裝，他同樣有權作出拒絕。聶偉敬又稱，假如David Perry認為自己需參與本案，他應向辯方提出協助，而非控方。

燒返去英國

江樂士，列顯倫 呢班洋垃圾：良知係咩 可以食?

人民幣好味

呢啲咁嘅case仲要只係喺區院審都走去用QC 大波驊明送錢俾鬼佬洗

唔見左個良知

個律師心諗：良知？食得架？

平庸之惡

有錢你叫佢幫人唅撚都滯啦，呢D人同佢講良知嘥9氣

其實做過外國公司接觸過啲expat都唔多唔少會feel到, 真係好多鬼佬係同呢位同黃秋生同姓既大狀一樣想法morality呢樣野只係教科書中既一個詞語同現實無關

White trash David Perry

叫親David 都係柒頭

列顯倫土產架
DBS 傑出校友

公民黨:的士站原則
公會班賤種:香港法棺好專業,譴責群眾抹黑法棺

啲expat淨係想知聽日返唔返到工，落唔落得老蘭飲酒

有漢奸請洋人
擺明睇唔起我地祖國官派律師

其實會唔會有大律師 唔盡力專登輸?
好似啲騎師咁?

white trash

幼幼都好好味
返唔到轉頭

DC玩完上CA再上CFA
真係唔知要玩納稅人幾多錢
DC case要請QC好似係第一次見

政治case根本同控辯雙方請咩律師冇關係
結果一早內定左
篇文都暗示左律師只係用黎包裝場審訊

當一名大律師意識到自己可能被借用，為一宗虛有其表的審訊（show trial）作體面包裝

英國人講嘢真係好嘢
他有權XXXX 幾好聽呀

又推下先